施永青：美已視中國 為敵對國

美已視中國 為敵對國

10月4日，美國副總統彭斯在哈德遜研究所(民間智庫)發表演說，全面闡述了美國在新形勢下的定位，以及對華政策。這篇演說令全球驚覺，原來美國已確定視中國為威脅美國安全，挑釁美國一哥地位的敵對國。美國今後會動員一切力量與中國進行冷戰。

把中美衝突說成是冷戰，是因為至今為止，雙方都無意用軍事行動(熱戰)去解決這場衝突。然而，中美衝突涉及勢力範圍層面，如中國在南海的軍事部署，若美國硬要中國撤回，而中國又不肯就範的話，不排除會出現區域性軍事衝突的機會。

從彭斯的演說中可以看到，美國已把中國視為如同過去蘇聯一樣的敵人，不只是對美國有威脅，而且還威脅整個以個人主義為基礎的西方自由世界。因此，可以預期，美國將不只會自己出手對付中國，而且還會動員所有盟友，以及與中國利益不完全一致的非盟友(如印度與越南等)一起來制約中國。

內地有些人還以為可以分化美國與歐盟的關係，讓歐盟在貿易戰方面支持中國的開放政策。問題是這已不是貿易磨擦的問題，而是已變成兩種政治制度的勝負問題。在這個環節上，無論是歐洲、澳洲、加拿大、日本，都只會與美國站在一起，而不可能同中國一起去對付美國的。

英國BBC近日就翻舊帳，炒中國活摘器官問題，看來中國很快亦會被描繪成邪惡國家。我在內地做生意二十多年，當然聽聞過很多駭人的消息，但整體的情況是在改善中，而不是在惡化中。不過，一旦冷戰開始，以前西方傳媒看到也不報道的東西，今後就會繪影繪聲，大肆渲染，一如以前對付北韓一樣。

若果美國真的視中國為敵對的競爭者，中國可不要以為美國只會用關稅的方式來對付中國的產品。美國的最終目的是不讓中國利用美國的市場來壯大自己。所以，若果中國利用人民幣貶值來抵銷美國加關稅的作用的話，美國可能乾脆找個理由禁止中國產品入口。因此，中國若是繼續採取來而不往非禮也的對抗策略的話，就得有心理準備，最終會喪失整個美國與西方市場。美國與墨西哥與加拿大簽定的貿易條約中，就訂明簽約國不可與非市場經濟的國家簽訂自由貿易協議，分明是要對付中國。相信美國將來與其他貿易伙伴簽訂貿易協議時，亦會加入類似條款。

一旦美國把中國打造成邪惡國家，那就不只會限制中國產品入口，還會禁止美國的高科技公司與中國做生意，連把先進的產品拿去中國組裝也會禁止。屆時，中國的損失就不會停留在貿易方面，而是整個工業發展水平亦會拖累。中國要有心理準備，類似中興性質的事件，還會發生在中國的其他公司身上。即使不是在合約未完就中途暫停，亦會在合約到期時不再續約。

此外，美國已著手減收中國的留學生，不但會限制中國的留學生接觸一些敏感學科，而是會整體上限制中國留學生的人數。如果美國已視中國為敵對國，那美國當然不會讓自己的大學為敵對國培養人才。美國會用實際的行動，讓中國知道美國有多厲害。

如果唔係因為美國妒忌中国⋯⋯⋯總之就是中或羸！

做乜突然講事實

呢條老而不，遲早比中共充共佢財產

佢好早已經成立左離岸既家族信託

食足十代都得

充公唔到佢

佢一日都有業務係中國一日都有權充公佢，話佢犯罪所得

牆頭草嘅下場係死得最慘

充公到佢係支那既公司資產

個人資產係歐洲, 點充公?

同國際刑警主席方式一樣

施永青好撚醒, 中原中國佢交比人去做

自己唔返去

香港有洗頭鐵

支那係邪惡國家係事實

條友不嬲勁反共嫁喎

挾佢做人質，折磨到佢肯交贖金

中共快d清算呢條契弟

岩岩tesla先係贏國設廠，會唔會好快執笠？

支那早排咪講左收境外所得稅 好似飯冰冰咁屈佢逃稅得唔得

啲人仲上去拎居住證

阿媽係女人

唔明香港變成咁：越腦殘越多人訪問，譚肥豬、湯渣、午餐肉、數之不盡，作為反面教材？